港人組織眾籌撐英美醫護

港人組織眾籌撐英美醫護

Hongkongers4US向美國醫護送出物資。 互聯網

【本報訊】英、美兩國正受武漢肺炎疫情打擊，兩地港人組織均發起眾籌，支援當地醫護購買保護物資，作為回報兩地人民聲援港人反送中運動，在英國發起眾籌的前英國領事館職員鄭文傑直言，希望英國人明白，港人在危難時刻仍與英國人民同在，為未來政治游說打好基礎。

早前16個在美國支持香港爭取民主運動的團體組成#Hongkongers4US發起眾籌，集合美國各地港人團體力量，希望支援美國醫護人員對抗武漢肺炎，亦感激美國一直為保衞香港民主自由而發聲，特別感謝美國議會去年通過《香港人權與民主法案》，他們已向美國不少醫護送出口罩等防疫物資，他們眾籌目標為30萬美元，目前已籌到逾16萬元。

鄭文傑：為政治游說打好基礎

相關新聞：武漢肺炎疫情最新發展

英國方面，則有鄭文傑牽頭的The Umbrella Union為醫護眾籌，鄭接受本報訪問時透露，英國目前情況跟香港不同，最大難題是未能處理物流運輸，「所以最直接係透過眾籌再支援係最好」，而眾籌反應非常理想，短短四日已籌到逾20萬港元，是目標金額雙倍，部份款項將交予英國國民保健服務（NHS）下重災疫情區醫院，註明供前線醫護之用；部份款項捐至國家緊急情況基金會（National Emergencies Trust），部份亦會捐予英國全國醫生及護士公會。

鄭文傑不諱言如此「民間交往」背後有政治目的，「希望向國際發出訊息，唔係香港人需要時先叫大家Stand with Hong Kong，而係其他地方有需要，我哋都願意Stand with佢哋；疫情本身都唔只係疫情，亦同政治有關。」鄭坦言，希望利用今次行動為將來在英國作有關香港政治游說「做定基礎工作」。

■記者陳玨明

鄭文傑

開始日日都有還押幾個月手足上庭

推

Push

自己人

有埋報紙認證，大家放心捐款啦